滙控「炒房」傳裁百人

滙控「炒房」傳裁百人

【星島日報報道】外電報道，滙控（005）旗下的「炒房」全球銀行及市場部門去年業績欠佳，將進行精簡行動，裁減約100個高級員工，是滙控去年裁減數十名全球投資銀行部門高層後，第二次裁員行動。
報道引述滙豐一份聲明中指出，於評估全球銀行及市場部門的年度業績表現後，作出「適當改變以加強及促進業務增長」。去年6月滙控新任全球銀行部聯席主管Matthew Westerman上任後不久，已在全球投資銀行部門裁走數十名高層。
另外，微軟早前公前決定今年6月前裁員2850人的計畫之後，《西雅圖時報》引述知情人士報道，將於本周公布季度業績的微軟，將會宣布裁員700人。微軟早前曾提及因應業務調整，將於今年年中前裁減2850名員工，據悉是次裁員是計畫的一部分。裁員廣及公司多個部門及地區；但不包括社交網站LinkedIn的員工。去年12月，微軟以262億美元（約2043.6億港元）收購LinkedIn。2015年年底，微軟於公布其季度業績前亦曾裁減1000名員工。
截至去年9月底止，微軟共有11.3萬名員工，其中4.5萬名員工於西雅圖地區工作。目前微軟正從授權安裝模式向雲計算模式轉型，以付費訂閱方式銷售軟件。過渡期內微軟已經裁員2.5萬人，大多來自2013年微軟收購諾基亞（Nokia）後的智能手機部門。

樂觀SIR